# 戏剧效果

矛盾冲突 反差错位

戏剧效果就是要在标题中制造矛盾冲突，吃瓜群众都是看热闹不嫌事大只有矛盾冲突带来的兴奋点，才能够很好勾起人们的好奇心传说中让人眼前一亮的感觉，很大程度上要归功于戏剧性。戏剧效果就是要在标题中制造矛盾冲突，吃瓜群众都是看热闹不嫌事大，只有矛盾冲突带来的兴奋点，才能够很好勾起人们的好奇心。

矛盾冲突：日子总归是平淡无奇的，所以每个人心底多多少少都积压了一些白日梦幻想或离奇的狗血事件，标题中利用事情的反常或不合理性可以迎合这种潜在的心理需求。

《刚毕业的实习狗，为何让工作 3 年的你下不了台？》
《直播睡觉爆红网络，有没有伤到默默无闻的你？》
《月入 1500 游遍欧罗巴，这位 95 后是这么做的》

> 维度错位

就是常规的事情非常规说，非常规的事情常规说，或是拟人什么物品会说话等，让人产生错位新奇的赶脚。比如说妈妈的日常，可以从说明书的角度来解读，亲妈使用说明书或亲妈的正确使用方发等。

《优雅拒绝加班不安全指南》
《杨贵妃搞直播，画风大约是这样的》
《xing 福已上架！请自觉领取》